忘記車內放有乾冰 雪糕外賣員害死母親

美國華盛頓州皮爾斯縣（Pierce County），日前發生一次窒息致死意外。Dippin’ Dots雪糕外賣店的51歲店員，在新車後座放置了四個裝滿乾冰的冰箱，車輛在深夜11時被妻子駛走接母親回家；翌日凌晨4時，男子在幾個街區外找到車子，妻與母皆昏迷在車中，他雖破窗搶救，但77歲的母親已回天乏術，妻子仍處於危急狀況。

皮爾斯縣醫學檢驗局的調查員波蘭可（Jeff Polanco）認為，死因可能是乾冰引起的窒息。乾冰是固態的二氧化碳，常被用於運輸冰品和低溫保存食品，但不應該存放於封閉的空間中。一般空氣中的氧氣含量約21%，二氧化碳增加時，氧氣濃度下降，低於16%可影響人體反應，若低於6%則有很高機率致死。1986年，喀麥隆曾發生火山湖噴發，大量二氧化碳和甲烷造成約1,700人死亡。

與乾冰有關的死亡事故向來存在。2009年法醫科學期刊（Journal of Forensic Science）曾有案例指，泰國一名20歲健康男子在逃亡時，藏身於裝有乾冰的塑膠箱內，五分鐘後被發現時，他正在抽搐，隨後身亡。2016年，聖路易斯郵報（ St. Louis Post-Dispatch ）報導過兩次送貨員因車上載有乾冰而昏迷的事件，其中一樁致死。乾冰對食品業和運輸業勞工來說，可視為潛在的職業災害。

皮爾斯縣警目前將這宗事件界定為意外，警局發言人特洛耶（Ed Troyer）表示，疑是夏季高溫使乾冰從冷卻器裡溢散，而新車密閉性較佳，才引發悲劇。

香港乾冰應該會出現搶購潮

呢個人相當有嫌疑

謀殺

忘記

老婆同老母喺車熄匙瞓覺?
屌你抖氣唔舒服都會開窗啦
好難死喎大佬

即係老婆坐前面 老母坐後面 咁不孝

係咪開咗冷氣呀

有咩問題

邊度有講

前座坐得一個 乾冰放後面
老母唔會坐前面而死掛

唔通揸車果個坐後面咩屌你

新暗殺武器
乾冰刀

唔出奇 成個過程可以好快 個老婆可能想拿拿林揸翻屋企抖 點知頂唔住

見唔舒服真係可能死頂踩快啲番屋企
有幾多人會好似運輸署指引咁泊底架車休息

我住過嗰頭

首先夏天唔熱 加上治安問題一般一定要鎖門窗

乾冰自殺潮

中大教授審左未 許金山

本主題可能正在討論有關「自殺」的內容。
若你需要進一步協助，可致電以下求助熱線：

好不安

首先要有架車

佢應該係d無車既裙腳仔

好過燒炭

佢慢慢滲出嚟其實唔會真係咁快啦
有白霧 同埋會有浸好怪嘅酸味
正常人見到都會打開車門走佬啦 唔走都打開車窗啩

之前拎過啲乾冰返屋企撚
直接伸個頭入啲乾冰嘅白霧入面成分鐘先開始暈

好神奇 之後乾冰熔埋 乜都揾唔到
過往會唔會已經有人試過用呢個方法殺人?

缺氧無感覺

比你撻匙開冷氣係車訓教
聽日訓醒仲係度送架車比你

果個明顯得好緊要喎

我都係即刻諗起佢

連登仔以為血含氧降低同呌唔到氣係同一回事

揸揸下車暈低左冇炒車?

開緊車有對流
到底有幾快同缺幾多先咁大件事

之前有架客機全機失壓

已卜

升官👌
發達👌

仲差D乜🤔

點解我睇唔明
第一段咁亂嘅

睇完淨係覺得佢幫阿媽買咗人壽保

有無咁蠢呀
咁嘅comment都咁多正皮
Child登

已

乾冰放係個冰箱入面都會令人死？
一般個冰箱都蓋實
如果咁都死，咁老公送雪糕都一樣會死
如果個冰箱係開住，老婆同老母又無理由唔發現有白煙同味道

屌 勁撚大聲笑左出黎